{
    "questions": [
        {
            "question": "意思：「使人『遺』趙王書」",
            "answer": "給予",
            "other_options": [
                "遺留",
                "丟失",
                "遺棄"
            ],
            "feedback": "原文：「秦昭王聞之，使人遺趙王書，願以十五城請易璧。」\n譯文：秦昭王聽說這件事，派人送給趙王一封信，說願意用十五座城給趙國，請求換取和氏璧。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「願以十五城請『易』璧。」",
            "answer": "交換",
            "other_options": [
                "容易",
                "改變",
                "蔓延",
                "整治",
                "替代"
            ],
            "feedback": "原文：「秦昭王聞之，使人遺趙王書，願以十五城請易璧。」\n譯文：秦昭王聽說這件事，派人送給趙王一封信，說願意用十五座城給趙國，請求換取和氏璧。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「欲予秦，秦城恐不可得，徒『見』欺；」",
            "answer": "被",
            "other_options": [
                "看見",
                "明白",
                "遇見"
            ],
            "feedback": "原文：「欲予秦，秦城城恐不可得，徒見欺；」\n譯文：想把這塊寶玉給秦國，又怕得不到秦國的城，白白受欺騙；",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「欲予秦，秦城恐不可得，『徒』見欺；」",
            "answer": "白白地",
            "other_options": [
                "徒弟",
                "徒勞",
                "害怕"
            ],
            "feedback": "原文：「欲予秦，秦城城恐不可得，徒見欺；」\n譯文：想把這塊寶玉給秦國，又怕得不到秦國的城，白白受欺騙；",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「『竊』計欲亡走燕」",
            "answer": "私自",
            "other_options": [
                "偷偷地",
                "盜竊",
                "遺忘"
            ],
            "feedback": "原文：「臣嘗有罪，竊計欲亡走燕。」\n譯文：我曾經犯有罪過，私下打算要逃到燕國去。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「竊計欲亡『走』燕」",
            "answer": "逃跑",
            "other_options": [
                "跑",
                "走到",
                "離開"
            ],
            "feedback": "原文：「臣嘗有罪，竊計欲亡走燕。」\n譯文：我曾經犯有罪過，私下打算要逃到燕國去。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「君『何以』知燕王？」",
            "answer": "憑什麼",
            "other_options": [
                "為什麼",
                "是不是",
                "難道"
            ],
            "feedback": "原文：「臣舍人相如目臣曰：『君何以知燕王？』」\n譯文：我的門客藺相如阻攔我說：「您憑什麼知道燕王（會收留您）？」",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「而君『幸』於趙王」",
            "answer": "受寵幸",
            "other_options": [
                "幸運",
                "僥倖",
                "高興"
            ],
            "feedback": "原文：「夫趙強而燕弱，而君幸於趙王，故燕王欲結於君。」\n譯文：如今趙國強，燕國弱，您又受趙王寵幸，所以燕王想跟您結交。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「則『幸』得脫矣」",
            "answer": "僥倖",
            "other_options": [
                "幸運",
                "受寵幸",
                "高興"
            ],
            "feedback": "原文：「君不如肉袒伏斧質請罪，則幸得脫矣。」\n譯文：您不如袒胸露臂，趴在斧質上請罪，就能僥倖得到趙王赦免。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「臣『嘗』從大王與燕王會境上」",
            "answer": "曾經",
            "other_options": [
                "嘗試",
                "品嘗",
                "遇到"
            ],
            "feedback": "原文：「臣語曰，臣嘗從大王與燕王會境上，燕王私握臣手曰，『願結友』，以此知之，故欲往。」\n譯文：我告訴他，我曾跟隨大王與燕王在邊境相會，燕王私下握着我的手說「願意交個朋友」，憑這個知道他，所以打算去他那裏。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「臣嘗從大王與燕王會『境』上」",
            "answer": "邊境",
            "other_options": [
                "絕境",
                "風景",
                "境界"
            ],
            "feedback": "原文：「臣語曰，臣嘗從大王與燕王會境上，燕王私握臣手曰，『願結友』，以此知之，故欲往。」\n譯文：我告訴他，我曾跟隨大王與燕王在邊境相會，燕王私下握着我的手說「願意交個朋友」，憑這個知道他，所以打算去他那裏。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「趙予璧而秦不予趙城，『曲』在秦。」",
            "answer": "理虧",
            "other_options": [
                "委屈",
                "彎曲",
                "樂曲"
            ],
            "feedback": "原文：「趙予璧而秦不予趙城，曲在秦。」\n譯文：趙國給秦璧而它不給趙國城，理虧的是秦國。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「『均』之二策，寧許以負秦曲。」",
            "answer": "比較",
            "other_options": [
                "平均",
                "公平",
                "分布"
            ],
            "feedback": "原文：「均之二策，寧許以負秦曲。」\n譯文：比較這兩種對策，寧可答應秦的請求而讓它負理虧的責任。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「臣願『奉』璧往使。」",
            "answer": "捧著",
            "other_options": [
                "奉命",
                "接受",
                "奉承"
            ],
            "feedback": "原文：「王必無人，臣願奉璧往使。城入趙而璧留秦；」\n譯文：大王如果真找不到人，我願意捧着和氏璧出使秦國。城給了趙國，就把璧留在秦國；",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「趙王『悉』召羣臣議」",
            "answer": "全部",
            "other_options": [
                "熟悉",
                "告知",
                "詳細"
            ],
            "feedback": "原文：「大王欲得璧，使人發書至趙王，趙王悉召羣臣議，皆曰：『秦貪，負其彊，以空言求璧，償城恐不可得。』議不欲予秦璧」\n譯文：大王想要得到和氏璧，派人送信給趙王，趙王召集所有大臣商議，都說：‘秦國貪婪，依仗它強大，想用空話來詐取和氏璧，補償給趙國的城恐怕得不到。’打算不給秦國和氏璧。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「秦貪，『負』其彊」",
            "answer": "倚仗",
            "other_options": [
                "因為",
                "違背",
                "失败"
            ],
            "feedback": "原文：「秦貪，負其彊，以空言求璧，償城恐不可得。」\n譯文：秦國貪婪，依仗它強大，想用空話來詐取和氏璧，補償給趙國的城恐怕得不到。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「且以一璧之故逆彊秦之『驩』」",
            "answer": "歡心",
            "other_options": [
                "霸道",
                "觀察",
                "監視"
            ],
            "feedback": "原文：「且以一璧之故逆強秦之歡，不可。」\n譯文：而且因爲一塊璧的緣故惹得強大的秦國不高興，不應該。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「大王見臣列觀，禮節甚『倨』」",
            "answer": "傲慢",
            "other_options": [
                "無禮",
                "輕視",
                "無情"
            ],
            "feedback": "原文：「今臣至，大王見臣列觀，禮節甚據，得璧，傳之美人，以戲弄臣。」\n譯文：現在我來到秦國，大王卻在一般的宮殿裏接見我，禮節顯得十分傲慢；得到璧後又將它傳給妃嬪們看，以此來戲弄我。\n\n2018DSE",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「大王必欲『急』臣」",
            "answer": "催逼",
            "other_options": [
                "焦急",
                "急切",
                "制停"
            ],
            "feedback": "原文：「大王必欲急臣，臣頭今與璧俱碎於柱矣！」\n譯文：大王一定要逼迫我，我的頭現在就與和氏璧一起撞碎在柱子上！",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「相如『度』秦王特以詐詳為予趙城」",
            "answer": "推測",
            "other_options": [
                "大約",
                "度過",
                "認爲"
            ],
            "feedback": "原文：「相如度秦王雖齋，決負約不償城，乃使其從者衣褐，懷其璧，從徑道亡，歸璧於趙。」\n譯文：藺相如料定秦王雖然答應齋戒，也必定違背信約，不把城補償給趙國，就讓他的隨從穿着粗布衣服，懷揣那塊璧，從小道逃走，把它送回趙國。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「臣『從』其計」",
            "answer": "聽從",
            "other_options": [
                "跟從",
                "從屬",
                "由"
            ],
            "feedback": "原文：「臣從其計，大王亦幸赦臣。臣竊以爲其人勇士，有智謀，宜可使。」\n譯文：我聽從了他的意見，幸而大王赦免了我。我私下認爲藺相如是個勇士，有智謀，應該是可以出使的。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「乃使其從者『衣』褐」",
            "answer": "穿",
            "other_options": [
                "衣服",
                "制服",
                "染成"
            ],
            "feedback": "原文：「相如度秦王雖齋，決負約不償城，乃使其從者衣褐，懷其璧，從徑道亡，歸璧於趙。」\n譯文：藺相如料定秦王雖然答應齋戒，也必定違背信約，不把城補償給趙國，就讓他的隨從穿着粗布衣服，懷揣那塊璧，從小道逃走，把它送回趙國。\n\n2015DSE",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「乃使其從者衣『褐』」",
            "answer": "粗布衣服",
            "other_options": [
                "褐色",
                "卑賤",
                "貧賤"
            ],
            "feedback": "原文：「相如度秦王雖齋，決負約不償城，乃使其從者衣褐，懷其璧，從徑道亡，歸璧於趙。」\n譯文：藺相如料定秦王雖然答應齋戒，也必定違背信約，不把城補償給趙國，就讓他的隨從穿着粗布衣服，懷揣那塊璧，從小道逃走，把它送回趙國。\n\n2015DSE",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「臣『誠』恐見欺於王而負趙」",
            "answer": [
                "確實",
                "實在"
            ],
            "other_options": [
                "誠實",
                "非常",
                "真誠"
            ],
            "feedback": "原文：「臣誠恐見欺於王而負趙，故令人持璧歸，間至趙矣。」\n譯文：我實在怕受大王欺騙而對不起趙國，所以派人拿着璧回去，已經從小路到達趙國了。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「故令人持璧歸，『間』至趙矣。」",
            "answer": "循小路",
            "other_options": [
                "中間",
                "從間隙",
                "逃離"
            ],
            "feedback": "原文：「臣誠恐見欺於王而負趙，故令人持璧歸，間至趙矣。」\n譯文：我實在怕受大王欺騙而對不起趙國，所以派人拿着璧回去，已經從小路到達趙國了。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「唯大王與羣臣『孰』計議之！」",
            "answer": "仔細地",
            "other_options": [
                "誰",
                "誰能",
                "慢慢地"
            ],
            "feedback": "原文：「臣知欺大王之罪當誅，臣請就湯鑊。唯大王與羣臣孰計議之。」\n譯文：我知道欺騙大王的罪過應該處死，我請求受湯鑊之刑。希望大王和大臣們仔細商議這件事。",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        },
        {
            "question": "意思：「『請』奏盆缻秦王，以相娛樂。」",
            "answer": "請允許我",
            "other_options": [
                "邀請",
                "請求",
                "希望秦國"
            ],
            "feedback": "原文：「趙王竊聞秦王善爲秦聲，請奉盆缻秦王，以相娛樂。」\n譯文：趙王私下聽說秦王善於演奏秦地的樂曲，請允許我獻盆缶給秦王，（請秦王敲一敲），藉此互相娛樂吧！",
            "weight": 1000,
            "time_limit": 15
        }
    ]
}